<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[OUP - biostatistics]]></title><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/issue <atom:link href="https://rss-seven-iota.vercel.app/oup/journals/biostatistics" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[OUP - biostatistics - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><lastbuilddate> 2023 年 9 月 21 日星期四 03:15:46 GMT</lastbuilddate><ttl> 5 </ttl><item><title><![CDATA[Penalized decomposition using residuals (PeDecURe) for feature extraction in the presence of nuisance variables]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>神经影像数据是神经和精神疾病病因学研究中日益重要的一部分。然而，减轻干扰变量（包括混杂因素）的影响仍然是图像分析中的一个挑战。例如，在阿尔茨海默病的研究中，年龄和性别的发病率不平衡可能导致难以区分疾病进展引起的大脑结构模式（通过神经影像扫描测量）和典型人类衰老或性别特征的大脑结构模式差异。令人担忧的是，如果没有正确考虑，有害变量会对这些研究结果的普遍性和可解释性构成威胁。受这个关键问题的推动，在这项工作中，我们研究了干扰变量对特征提取方法的影响，并提出了使用残差的惩罚分解（PeDecURe），这是一种获得干扰变量调整特征的新方法。 PeDecURe 估计变化的主要方向，该方向最大化部分残留成像特征和感兴趣的变量（例如，阿尔茨海默病诊断）之间的协方差，同时通过对部分残留成像特征和这些变量之间的协方差的惩罚来减轻干扰变化的影响。使用 PeDecURe 的第一变异方向导出的特征，我们训练了一个高度准确且可概括的预测模型，正如其在测试具有不同潜在有害变量分布的样本时的鲁棒性所证明的那样。我们将 PeDecURe 与常用的分解方法（主成分分析 (PCA) 和偏最小二乘法）以及 PCA 的混杂因素调整变体进行比较。我们发现，与其他方法相比，从 PeDecURe 导出的特征具有更高的准确性和普遍性，并且与干扰变量的相关性更低。虽然 PeDecURe 主要是受到神经影像数据分析中出现的挑战的推动，但它广泛适用于具有高度相关特征的数据集，在这些数据集中需要处理干扰变量的新方法。</p> ]]>;</description><pubDate> Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/653/6661240</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/653/6661240 </item><item><title><![CDATA[A flexible parametric accelerated failure time model and the extension to time-dependent acceleration factors]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>加速失效时间 (AFT) 模型在医学研究中得到广泛应用，但其应用程度比比例风险模型要小得多。在 AFT 模型中，协变量的作用是加速或减慢发生感兴趣事件的时间，即缩短或延长发生事件的时间。常用的参数化 AFT 模型在其可以捕获的基础形状方面受到限制。在本文中，我们提出了一种通用参数化 AFT 模型，特别关注使用受限三次样条对基线进行建模，以提供很大的灵活性。然后，我们扩展模型以适应与时间相关的加速因子。延迟进入也是允许的，因此存在依赖于时间的协变量。我们通过仿真评估了所提出的模型，与标准参数 AFT 模型相比，显示出显着的改进。我们还通过分析和模拟证明 AFT 模型是可折叠的，这表明该模型类非常适合因果推理。我们用乳腺癌患者的数据集来说明这些方法。最后，我们提供高效、用户友好的Stata和R软件包。</p> ]]>;</description><pubDate> Thu, 26 May 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/811/6593847</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/811/6593847 </item><item><title><![CDATA[A Bayesian MultiLayer Record Linkage Procedure to Analyze Post-Acute Care Recovery of Patients with Traumatic Brain Injury]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>了解创伤性脑损伤 (TBI) 患者的损伤严重程度与急性后护理恢复之间的关系对于改善护理至关重要。估计这些关联需要有关患者受伤情况、人口统计和医疗保健利用率的信息，这些信息分散在多个数据集中。由于隐私法规的原因，无法使用唯一标识符来链接这些数据集中的记录。记录链接方法在没有唯一标识符的情况下识别跨数据集代表同一患者的记录。对于大量记录，这些方法可能会导致许多错误链接。医疗服务提供者是患者的自然分组方案，因为只有接受同一提供者护理的记录才能代表同一名患者。在某些情况下，提供者是在每个数据集中定义的，但它们并不是跨数据集唯一标识的。我们提出了一种贝叶斯记录链接程序，可以同时链接提供者和患者。与当前方法相比，该过程提高了估计链接的准确性。我们使用此程序将创伤登记与医疗​​保险索赔合并，以估计 TBI 患者的损伤严重程度与急性后护理恢复之间的关联。</p> ]]>;</description><pubDate> Tue, 17 May 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/743/6586821</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/743/6586821 </item><item><title><![CDATA[Distributed Cox proportional hazards regression using summary-level information]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>由于隐私和后勤问题，跨多个站点的个人级数据共享可能不可行。本文提出了一种通用的分布式方法来拟合 Cox 比例风险模型，而无需在多站点研究中共享个体级别的数据。我们根据仅使用摘要级别统计数据的近似偏似然评分函数对对数风险比进行推断。这种方法可应用于分层和非分层模型，适应离散和连续暴露变量，并允许调整多个协变量。特别是，分层Cox模型的拟合可以仅通过摘要级信息的一个文件传输来进行。我们推导出所提出的估计量的渐近性质，并通过模拟研究使用汇总的个体级数据和荟萃分析方法将所提出的估计量与最大偏似然估计量进行比较。我们将所提出的方法应用于现实世界的数据集，以检查袖状胃切除术与 Roux-en-Y 胃绕道术对术后首次再入院时间的影响。</p> ]]>;</description><pubDate> Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/776/6534990</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/776/6534990 </item><item><title><![CDATA[Semiparametric marginal regression for clustered competing risks data with missing cause of failure]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>多中心研究中经常会遇到聚集的竞争风险数据。由于信息簇大小 (ICS)，此类数据的分析通常很复杂，在这种情况下，所研究的结果与簇的大小相关。此外，在现实环境中经常无法完全观察到故障原因。据我们所知，目前还没有一种方法可以对具有 ICS 的集群竞争风险数据进行总体平均分析，并且缺少故障原因。为了解决这个问题，我们考虑半参数边际比例特定原因风险模型，并提出随机缺失假设下的最大部分伪似然估计。为了使后一个假设在实践中更合理，我们允许可能与缺失概率相关的辅助变量。所提出的方法不强加关于集群内依赖性的假设并允许 ICS。严格建立了所提出的回归系数和无限维参数（例如边际累积关联函数）估计量的渐近性质。仿真研究表明，所提出的方法表现良好，并且忽略簇内依赖性和ICS的方法会导致无效的推断。所提出的方法适用于来自撒哈拉以南非洲地区一项大型多中心艾滋病毒研究的竞争风险数据，该地区缺失了很大一部分失败原因。</p> ]]>;</description><pubDate> Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/795/6567216</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/795/6567216 </item><item><title><![CDATA[Extending prediction models for use in a new target population with failure time outcomes]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>预测模型通常是使用来自不同于模型派生预测的目标人群的数据来构建和评估的。在本文中，我们提出了当某些观察结果正确时评估目标人群中的模型性能的方法审查。这些方法假设可从用于模型开发和协变量的源​​群体获得结果和协变量数据，但无法从目标群体获得结果数据。我们使用模拟评估所提出的估计器的有限样本性能，并应用这些方法将使用肺癌筛查试验的数据构建的预测模型传输到有资格进行肺癌筛查的全国代表性参与者群体。</p> ]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/728/6564633</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/728/6564633 </item><item><title><![CDATA[Semiparametric Bayesian inference for optimal dynamic treatment regimes via dynamic marginal structural models]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>关于动态治疗方案（DTR）的大量统计工作是在频率论范式中进行的，但贝叶斯方法在这种情况下可能有很多用处，因为它们允许不确定性的适当表示和传播，包括在个体层面。在这项工作中，我们扩展了最近开发的边际结构模型贝叶斯方法的使用，以得出 DTR 的推断。我们通过 (i) 将观察世界与所有患者随机分配到 DTR 的世界联系起来，从而允许因果推断，然后 (ii) 通过最大化后验预测效用，其中后验分布是从非参数获得的对观测世界数据生成过程的先前假设。我们的方法依赖于贝叶斯半参数推理，其中对有限维参数的推理是在无限维分布空间内进行的。我们通过使用后验预测推理和非参数贝叶斯引导程序进一步研究双鲁棒设置中 DTR 的贝叶斯推理。所提出的方法允许在个体层面上量化不确定性，从而实现个性化决策。我们通过模拟检查这些方法的性能，并通过探索是否根据患者肝脏健康状况调整艾滋病毒治疗以最大限度地减少肝脏疤痕来证明其实用性。</p> ]]>;</description><pubDate> Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/708/6564195</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/708/6564195 </item><item><title><![CDATA[Vaccine efficacy at a point in time]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>疫苗试验通常旨在评估对临床疾病的疗效。疫苗对感染的影响虽然作为传播的代表和描述疫苗的整体效果都很重要，但需要频繁（例如每周两次）纵向采样以捕获所有感染。这种抽样可能并不总是可行。后勤上简单的方法是收集样本以在定期访问时检测感染情况。这种点或横断面采样不允许估计经典疫苗对感染的功效，因为长时间感染的采样概率较高。在 Rinta-Kokko 等人（2009 年）以及 Lipsitch 和 Kahn（2021 年）的工作基础上，我们评估了疫苗在某个时间点对传播影响的指标；疫苗对流行感染和流行病毒载量的功效，VE|$_{\rm PI}$|和 VE|$_{\rm PVL}$|⁠，分别。病毒载量较高、时间较长的感染应该具有更大的传播潜力，普遍的疫苗功效自然体现了这一点。我们展示了这些参数如何从感染的潜在比例风险模型中获得，并考虑到对感染、持续时间和病毒载量的功效减弱。我们根据具有重复横截面采样或频繁纵向采样的回归模型来估计这些参数。我们通过模拟评估这些方法，并通过聚合酶链反应 (PCR) 横断面采样分析亚临床感染的 III 期疫苗试验。</p> ]]>;</description><pubDate> Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/603/6549823</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/603/6549823 </item><item><title><![CDATA[Semisupervised Calibration of Risk with Noisy Event Times (SCORNET) using electronic health record data]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>利用大规模电子健康记录 (EHR) 数据来估计临床事件的生存曲线可以实现更强大的风险估计和比较有效性研究。然而，由于缺乏直接的事件时间观察，电子病历数据的使用受到阻碍。临床记录中相关诊断代码或目标疾病提及的出现时间至多是真实疾病发病时间的一个很好的近似值。另一方面，提取有关确切事件时间的精确信息需要费力的手动图表审查，并且有时由于缺乏详细的文档而完全不可行。当前状态标签（随访期间表型状态的二元指标）的编译效率和可行性显着提高，在资源有限的情况下能够实现更精确的生存曲线估计。使用当前状态标签的现有生存分析方法几乎完全集中于监督估计，并且将未标记数据天真地纳入这些方法可能会导致估计有偏差。在本文中，我们提出了噪声事件时间的半监督风险校准（SCORNET），它通过利用一小组当前状态标签和大量信息特征来产生一致且高效的生存函数估计器。除了提供 SCORNET 的理论论证之外，我们还在模拟和现实世界的 EHR 设置中证明，SCORNET 实现了类似于参数威布尔回归模型的效率，同时还在各种生成设置中表现出半非参数灵活性和相对较低的经验偏差。</p> ]]>;</description><pubDate> Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/760/6528762</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/760/6528762 </item><item><title><![CDATA[Nonparametric causal mediation analysis for stochastic interventional (in)direct effects]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>历史上，因果中介分析在两个重要方面受到限制：（i）传统上将重点放在二元暴露和静态干预上，（ii）追求直接和间接效应分解，这些分解只有在没有受影响的中间混杂因素的情况下才能识别通过曝光。我们提出了人口干预效应的（内）直接效应分解的理论研究，通过联合应用于暴露和中介的随机干预来定义。与现有的建议相反，无论暴露是分类的还是连续的，我们的因果效应都可以进行评估，并且即使存在受暴露影响的中间混杂因素，也可以保持明确的效果。我们的（内）直接影响是可以识别的，无需对跨世界反事实独立性进行限制性假设，从而可以在随机对照试验中验证从中得出的实质性结论。除了引入的新颖效应之外，我们还仔细研究了与构建我们的（内）直接效应的灵活、多重鲁棒估计器相关的非参数效率理论，同时避免了因假设有害参数泛函的参数模型而引起的不当限制。为了补充我们的非参数估计策略，我们引入了用于构建置信区间和假设检验的推理技术，并讨论了开源软件 |$\texttt{medshift}$||$\texttt{R}$|包，实施拟议的方法。使用比较有效性试验的数据说明了我们的（内）直接效应及其非参数估计量的应用，该试验检查了药物治疗对阿片类药物使用障碍复发的直接和间接影响。</p> ]]>;</description><pubDate> Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/686/6518842</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/686/6518842 </item><item><title><![CDATA[A flexible Bayesian framework for individualized inference via adaptive borrowing]]></title><description><![CDATA[<h2>抽象的</h2><p>健康领域高分辨率数据采集技术的爆炸式增长增加了人们对个体水平参数进行推断的兴趣。虽然技术可以提供有关单个个体的大量数据，但如何最好地使用多源群体数据来改进个性化推理仍然是一个开放的研究问题。一种可能的方法是多源可交换性模型 (MEM)，它是一种贝叶斯方法，用于将补充源的数据集成到主要源的分析中。 MEM 最初开发的目的是通过不对称地借用一组类似的先前研究中的信息来改进单个研究的推理，并进一步开发以在篮子试验的背景下应用计算量更大的对称借用；然而，即使对于非对称借贷，其计算负担也会随着补充源的数量呈指数级增长，这使得它不适合数百或数千个补充源（即个人）可能有助于对给定个人进行推理的应用。在本文中，我们提出了数据驱动的 MEM (dMEM)，这是一种两阶段方法，包括源选择和聚类，以便能够包含任意数量的源，从而以计算易于处理且数据高效的方式进行个性化推理。方式。我们说明了 dMEM 在通过智能手机收集的个人层面的人类行为和心理健康数据中的应用，与标准的无借贷方法相比，我们的方法将个人层面的估计精度提高了 84%，并且在 80 年内优于最近提出的竞争方法。 % 的个人。</p> ]]>;</description><pubDate> Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/669/6506241</guid><link/> https://academic.oup.com/biostatistics/article/24/3/669/6506241</item></channel></rss>